有關美國問題的多項選擇題 (陶傑）

美國朋友傳來幾天前開車去洛杉磯Downtown 所見，沿街露宿者光天化日與垃圾並存。

加州是民主黨地盤，州政府管治下的民生是這個樣子，似乎衰過香港的林鄭政權。

人所共知，加州多非法移民。在經濟繁榮時，非法移民可以成為基層非法勞動力。一旦武肺病毒，處處限聚，經濟大受打擊，失業增加，移民即刻受到排斥，處於邊緣的非法移民更被擠壓。

欲解決此一結構問題，唯有刺激經濟、增加就業。川普的聯邦政府，採用兩個法子：減稅，以及呼籲美國生產線搬回美國。

但是這兩個辦法都為美國左派反對。減稅先會削減綜援福利，而生產線搬回美國，美國國內又有最低工資；工業和高科技界又不願由中國連根拔起，加上各大城市黑人基層暴力，更令僱主對美國基層勞動人力的質素不抱幻想。

畢竟，美國在大陸設廠，中國工人不會罷工怠工或暴動。雖然技術設計會被偷竊、各種各樣攤分收費索賄，美國投資者認為，在中國製造的種種不正常成本加起來，也低於搬工廠，回國雇傭消化這些街頭露宿者。

川普和加州，雙方根本南轅北轍。衝突對抗之下，聯邦政府對這種地方，唯有撒手不管。

但即使換了拜登上台，就有辦法解決？當然沒有，因為這是全球化的深層結構危機。

紐約時報羨慕中國的中央極權政府有效強力抗疫，抱怨川普政府做不到。意思就是：川普應該向中國的習近平學習治國之道了。

然而真的嗎？學中國的集權，必須要學全套，也就是說，在強力隔離武漢封城的同時，對「黑命貴」之類的街頭搶掠暴力，必出動軍隊開槍鎮暴，請問美國傳媒：那時你是否受得了？還是指摘川普法西斯？

但川普目前這種專橫統治風格，同時又被被傳媒指責為踐踏和破壞美國的基本民主價值觀。所謂「川普抗疫無方」，看看這篇街食露宿者，加州有如非洲，就知道是一個偽命題。

奧巴馬上台之初，就遇到金融海嘯，由克林頓時代催生的銀行過度借貸房產，全國爆煲。奧巴馬本來有機會及早應對「全球化」的第一波爆炸，但他選擇了量化寬鬆。結果就是更嚴重的貧富懸殊，加州首先葬送。

當然，川普根本放棄了加州。西雅圖的科技公司和播音公司、矽谷的科技企業，也很遙遠，屬於知識才俊階層，對這種情景也不理會。他們一口咬定：只要踢走川普，問題就可以解決。

多項選擇題：a, 共和黨聯邦政府的錯；b, 民主黨州政府的作孽；c,包括非法移民等低端人口（中國官方的社會名詞）的無理取鬧；d, 社會主義（socialism ) 的倚賴性；還是e, 「全球化」帶來的禍根？

還是All of the above ?

大家點睇

召喚 深夜未訓巴絲

洗撚睇，你見這個問題只出現喺兩大民主黨州就知

鬼影無隻

講得好

首先, 左膠就係咁虛偽既物種. 大愛包容收難民, 新移民, 光環拎盡. 威豬wo
拎夠票上到任. 但一到有問題, 呢d移民就係condom. 當冇事發生.
呢種唔係虛偽, 係冷血同殘忍. 你唔濫收佢地可能本身仲有正常日子過.

同埋, 又賺人地中國處理疫情好快好果斷 (但台灣又唔提)
但另一邊箱又鬧鳩trump想獨裁
BLM, ANTIA唔理又話民主已經崩潰, 理又話想干預美國自由
你究竟想點撚樣?

我知呀, 就係所有野要聽左膠講.

早大半香港唔係通宵排隊買口罩？
相同原理, 邊度多福利, D homeless 就去果度.
邊度派美沙酮門口多道友有一樣

左仔、主流媒體：A

If in doubt, blame Trump!

先唔講陶傑啲分析
奧巴馬嗰陣就好好咩

Homeless個問題全國稍為大既城市都存在 唔剩止係民主黨州份共和黨州份一樣好多
基本上呢個問題係暫時解決唔到

見識過加州，就唔會咁講

我係加州住點會唔知發生咩事

咁你講過紅州有咁勁，我真係未見識過

你望下Houston, San Antonio一樣成堆homeless
Homless問題係你個城個NGO係度幫佢地就會有一堆人聚埋一齊架啦

都係呢句：

人性本自私好偽善，萬惡人為首！！

而偏偏蚑共就從來精於利用人性，尤其陰暗面！！！

都係呢句：

人性本自私好偽善，萬惡[仁]為首！！

而偏偏蚑共就從來精於利用人性，尤其陰暗面！！！

C,blame the victim算

推